---
title: "Дайджест №32 (30 августа - 5 сентября 2010)"
date: "2010-09-06"
---

На ушедшей неделе произошло достаточно большое количество изменений: доработка ввода текста, переход на новый API, оптимизация и т.д.

Барак Иткин при поддержке Митча доработал выбор цвета текста внутри текстового блока. Для этого пришлось изменить способ рендеринга текста. Раньше он выполнялся через маску, теперь — напрямую.

Митч добавил новые функции:

1. Функция gimp-item-to-selection ломает немало сценариев, пока что не учитывающих начатый переход на item API. Кстати, максимальное значение радиуса при растушёвке было поднято до 1000.
2. Функции gimp\_image\_insert\_layer,channel,vectors() заменили собой gimp\_image\_add\_layer,channel,vectors().

В ветку master интегрировано переписанное Пшемыславом Зыхом расширение «Удаление пятен» (Despeckle). По заявлению автора, задача (1024x768px, радиус 30, адаптивный режим выключен), с который оригинальное расширение справлялось за 56 секунд, его оптимизированной версией выполняется за 3,5 секунды.

Тем временем Алексия ласково полирует код, написанный её студентом в рамках Google Summer of Code, и со свойственной ей добротой отмечает, что хоть новый инструмент трансформаций пока и отсутствует в планах на версию 2.8, готовность его к включению в эту версию заметно выше того же однооконного режима.

Между прочим, код, лежащий в основе инструмента Cage transform, можно в будущем использовать для создания интерактивной версии фильтра Liquify из Photoshop, который в GIMP пока что реализован в виде не очень удобного фильтра «Интерактивные искажения» (IWarp).

В GEGL изменений не было. В babl единственное несущественное изменение касается системы сборки.
